港出版總會譴責暴力行為 期盼盡快恢復秩序

圖：李家駒表示，香港出版總會希望香港社會盡早恢復正常，止暴制亂/大公報記者馬靜攝
【大公報訊】記者張寶峰、馬靜北京報道：21日，喺第26屆北京國際圖書博覽會開幕日上，國務院新聞辦邀請香港出版總會會長李家駒與中外記者進行交流。李家駒喺回答大公報提問時表示，極端示威者嘅行為不僅破壞了香港嘅經濟秩序和社會安寧，並且嚴重傷害了香港嘅營商環境和國際形象。香港出版界予以強烈譴責。李家駒還表示，香港各界都十分關心下一代嘅成長。香港出版界將盡最大勤力，為香港青少年提供更多更好嘅正能量讀物。
堅定支持「一國兩制」

針對連月嚟嘅暴亂事件，李家駒表示，香港出版界高度關注本港局勢，特咪系強烈譴責不斷升級嘅暴力行為和破壞事件。「喺國際經貿摩擦嘅大背景下，香港經濟本已出現下行壓力，而呢些極端示威者嘅行為進一步破壞了香港嘅經濟秩序和社會安寧，並且嚴重傷害了香港嘅營商環境和國際形象。」
「近段時間以嚟，不僅零售店，香港很多書店都被迫關門，因為大家唔知還會發生乜事情，亦擔心員工安全。」李家駒講，依家本該系學生放假和經濟活躍嘅時期，但依家卻受到了實實在在嘅影響。「香港出版總會希望相關社會盡早恢復正常，止暴制亂，希望大家能以更加理性嘅狀態解決爭議。」

李家駒強調，香港出版界堅定支持「一國兩制」，對於極端示威者污損國旗國徽嘅行為，系絕對唔得容忍嘅。
為青年提供正能量讀物

針對香港出版界點樣睇待後生愛國主義教育嘅問題，李家駒對大公報記者講，深入了解香港後生嘅想法，了解佢哋嘅價值觀，系一件很迫切嘅事情。「香港各界都十分關心下一代嘅成長。出版界亦喺討論出版更多正面價值觀嘅讀物，提供畀年輕讀者。」李家駒講，香港出版界將盡最大勤力，為香港青少年提供更多更好嘅正能量讀物。
李家駒還表示，盡管連月嚟嘅暴力事件已經影響到很多交流活動，但喺香港與內地交流不斷加深嘅大背景下，雙方喺經濟、文化等各個領域嘅溝通互動肯定唔會割裂與中斷。「香港各界都十分珍視與內地嘅各種交流機會，相信香港社會很快會恢復平靜，相信大家都能夠以更加包容平和嘅心態去面對分歧，解決問題。」

各位巴打絲打，頂住呀！
路還很長，記住齊上齊落！
香港人可攻可守，智勇雙全！
記住永不分化！不割蓆！不篤灰！
It’s now or never

824 機場復活，WE WANT YOU